寧願睇針灸都唔睇物理治療

睇親物理治療都比人拖症，收費又勁貴。成日覺得d治療只係帶黎短期既舒緩，長遠根本無咩改善到

相反中醫唔知咩原理，但只係用一支支針都針到你好返

勁多舊患都係針灸先斷到尾，物理治療好似只係幫手恢復到一半咁

真係鄧d中醫師唔抵

吉針又真係得得地

乜針灸就唔會拖你症咩

你咁叻知道比人拖症？

睇左十幾年醫生 點會唔知 d後生醫生做醫生都冇樓主咁多經驗

物理治療好撚貴，當然你話郁唔到就另計，唔係既睇下中醫好正常

中醫不嬲有料到

大佬呀，呢個年代梗係claim保險，邊有人現兜兜走去睇專科。btw 個人理解，物理治療不嬲只係治標，好多時要你生活習慣上配合埋，例如多拉筋，多郁動。

你見d球星 運動後或者有創傷後都寧願針灸就知有效過物理治療

你出名用針

Physio咁都叫專業，真係on9

收聲

瑜伽
以前淨係做gym，到腰傷肩傷之後，去試一堂瑜伽，先發覺全身關節硬到不得了
而家做左個幾月，腰肩傷勢開始有d改善。

係 我睇長期腸胃不適都係

西醫根本淨係識開消化藥胃藥

你自己講

我同事五十肩 舉唔起隻手
西醫淨係識止痛類固醇

佢去我介紹既黃中醫
推拿同針左一次 第二日返嚟隻手已經舉得起

其實物理治療師唔係想拖鳩你
佢可以做啲咩係睇個醫生Order
冇Order佢係咩都唔做得
正常你要claim保險都係只會幫你電、熱、超聲波
依啲方法就治標唔治本

之前腳踝大呦
經驗覺得最廢係物理治療
咩電療、超聲波完全冇料到

佢地學戈隻針灸同中醫既針灸係完全比下去
西式針灸針量小、吉到好表層、仲要夾D電通落去完全R痕咁樣樣
中式針灸針量多、吉到好入同把會了下佢刺激佢、效果出黎好好多

同埋受傷真係咪撚冰敷，Ｄ血凍到走唔到

秒左弱能賓

收皮啦爬渠狗

五毛子發乜癲

物理治療宜家都有用針灸, 問題用幾枝針收千幾, 中醫師起碼落十幾針收平起碼一半, 效果又好你一半, 真係唔知物理治療憑咩收咁貴

有冇中醫名

而家有啲後生嘅中醫師都好似係會用電，有啲就淨係用暖燈
明明唔痛，但feel到舊肌肉抽搐嗰下好得意

了下 彈下都冇乜野
轉針先最痛

物理治療都會轉針架唔係咩？

係兩個程度黎

淨係衝擊波睇一次佢打幾多下，咩頻率都知咩事

第一次黎打2000下，就黎好返就打500下，你話呢

我有保險呀，但睇黎最尾改善唔到，又曬時間，好似做左水魚

如果係咁我寧可自己比錢睇，睇得醫生最緊要都係想斷到尾姐

呢個真係針灸最神奇犀利既地方

d fd 因為生蛇面癱，都係針灸先醫得返

之前睇個台灣物理治療師youtuber講 電療係完全冇用

物理治療d 針真係算鳩數

針完好似無針過咁.....

冰敷只能說係一時爽不治本

同埋超聲波，電都係搵個度d 姑娘做，我自己知邊度痛根本自己幫自己做超聲波都得

係得衝擊波好似pro d，但問返個物理治療師，一部機好似30萬定8萬（唔記得左），

但一打衝擊波價錢就double左唔知以為成部機要100萬先呢個收費

我呢排睇左個中醫真係cls，齋落針+中醫燈就針好左...

我都有睇個時先覺得比d物理治療師水左

我個物理治療師會用埋針灸，shin splints 都可以斷尾

唔洗以偏概全既，醫德係個人修為，試多一兩個clinic

佢日日睇物理治療唔通又話你知咩

針灸真係有用 穴位調理身體呢D好睇人 我自己未試過
但運動創傷我覺我針灸比起物理治療對傷勢更快復原
試過傷腳傷腰 兩次都行唔到咁滯

傷腳係踢波個陣 俾個FD膝撞大脾內側 腫到仆街
去睇跌打敷左3次藥完全冇料 跟住睇西醫靜係開藥俾我食 照都唔同我照
搞到我自己去搵專科照 照到入面一大舊瘀血
最後去睇針灸 佢針完一次已經好好多 3-4次已經跑得返

閃親腰個次 刷刷下牙咳左一下 即刻痛撚到跪左係地下
每行一步都痛到仆街 之後去睇針灸 孖粗針插一野
即刻唔痛行到路 之後等佢慢慢復原

最後脛骨筋膜病變 踢完波會痛 限聚令咁耐冇做運動都好唔返
呢家又去睇針灸 雖然今次都預左有排針 但感覺上踢完唔會痛到行路都feel到痛

agger
claim保險case點會出力醫你

睇撚咗8次物理治療.
先叫我再去照下MRI

想針左腳踝個位，有冇中醫師推介？
之前針開物理治療針灸，成千蚊，剩係止下痛，針幾次之後，過個幾月之後又痛返

師兄通常針幾多次就醫返曬？定係唔同位唔同時間

我針左3次已經feel到好返9成，諗緊針唔針多1-2次好

diu same

本身book 左上星期照mri，但上星期第一次針已經feel到好返7成

即刻cancel左mri 費事曬時間去

照一照要5000蚊
我自己打去香港體檢問。先至3000
不過最後我都冇照。窮

通常多人睇個d 應該有料到，

試下即日朝早打去book，話夜晚～6點黎睇，如果full 左姐係好多人去

收費可能都可以參考，我宜家睇個個，一次600$都成班人排隊等睇佢cls....

我有保險claim都費事去，醫生睇完又係refer 去物理治療

放 唔等於 用

其實一次600都差唔多算係宜家公價

呢D真係睇你個人感覺
我大脾同腰其實都未完全好
At least我感覺到大脾有個位 㩒落去仲有D唔舒服但唔痛唔影響我跑到都夠
腰都係唔痛就冇再針 因為我本身有搵開師傅做復位 啪返正D位會好D

我舊時睇開$320 呢家轉左第2個睇$620

其實針灸原理係咩，刺激神經?

一個有科學基礎
一個冇

信邊個都識諗啦

我宜家睇緊呢個係600推拿+針灸+正骨, 400就淨針

真係有料既physio真係十隻手指數得晒

咁聽完好似平衡左d，我之前睇開個個係250$
今次轉600$純粹係因為fd 話佢好撚勁我先去試下，點知又真係有d料到

我一開始都係咁諗但事實擺在眼前

淨係呢次傷，物理治療睇左～10次（2個物理治療師）都唔覺得有舒緩到，但針灸完第一次就成個感覺唔同曬，真係好神奇

推拿正骨鐵打我都係有保留，始終之前聽過好多人講話邊個邊個鐵打/推拿完比個醫師卒到成身傷

人地啲物理治療基本盤黎
唔駛突登講

兩樣都係好多搵人笨 特別香港

樓豬小心比人咬撚死連登唔可以話中醫有效的

有冇諗過physio 幫你打好個底咋
同埋physio 主張治療後 唔痛後去訓練返舊肌肉
咁先係for long run wo

而家Physio 根本就有針灸
只不過唔係中醫果隻版本

認真我覺得錢係要比人賺，但重點係你賺左我成皮，最尾都無咩改善呢點先黑人憎

我都有睇中醫醫腳, 腳板底痛
之前睇西醫又去骨科睇, 都係食下消炎藥同做下物理治療, 拖左我症幾個月都仲好撚痛
然後嬲嬲地去試下睇個後生中醫, 比佢鏈兩野再針一針, 睇左兩次就好返勁多

diu 我都未講我係因為做某個運動傷左隻手，但物理治療師同我講做個d 運動無問題架

同埋個痛症係睇中醫前持續存在，但睇完中醫之後個日好似突然消失左咁

腳板底痛既問題都困擾左我成年幾兩年....
黎緊都會去針下佢

同埋球星都會有針灸

其實唔同行業
針灸，跌打，正骨，物理治療
都有大把人呃飯食/唔夾你
睇下你好唔好彩啫

比咁多錢，結果都係自己拉筋

物理治療拎左中醫嘅針灸嚟做
但又做得唔好
仲成日話自己嘅針灸係基於科學，同中醫唔同

物理治療唔係冇用，而係佢要靠你自己不斷做去做復康
同埋個價錢係貴到痴線，不特止仲要好難book
仲要周不時搵啲普通姑娘同你做吓機，半個鐘唔夠就走人

再講多次物理治療係有用，不過你要好有錢，而且要好多時間。所以上邊啲人講得好啱10個有九個都係camp保險自己貨金如果你唔係富豪根本冇可能負擔，又貴又要請假去。。。

不過呢個香係香港醫療保障嘅根本問題，唔單發生喺物理治療方面。。

球星明星嗰啲咪可以囉，一般市民點應付到

同埋就算去，其實都只係盡快學咗佢教你做嘅動作。之後要靠自己屋企慢慢重複做。。

利申： 親身經歷。如果不幸再有呢個需要，我諗盡量都唔會揀物理治療。。

做衝擊波好撚痛
做針灸又係好撚痛
但係針灸效用明顯好過衝擊波

好痛架
我都唔敢用太重手
病人頂唔順又唔敢黎

有咩中醫師針灸勁推介下？